% -*- coding: utf-8 -*-
\section{API OpenSheet}
A partir de la historia 1 y de las mejoras detectadas durante la ejecución de
los sprints de las historias 2 y 3, se ha obtenido una \acs{API} para trabajar
con documentos de hojas de cálculo.

Para su construcción se han utilizado las siguientes clases de tests:
\begin{itemize}
  \item {\bf OpenSheetDocumentTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con los documentos de hojas de cálculo, es decir, con la interfaz
  que IOpenSheetDocument y la clase que la implementa OpenSheetDocument. A
  través de sus 97 tests se ha definido el comportamiento que se espera que
  tenga cada una de las operaciones de estas clases.
  \item {\bf SpreadSheetTest}: es la clase que contiene todas las pruebas
  relacionadas con las hojas de cálculo de un documento, es decir, con la
  interfaz que ISpreadSheet y la clase que la implementa
  SpreadSheet. A través de sus 64 tests se ha definido el comportamiento
  que se espera que tenga cada una de las operaciones de estas clases.
  \item {\bf CellPositionTest}: es la clase que contiene las pruebas para las
  operaciones que usan cadenas como identificadores de la posición de una celda
  y operaciones de comparación para la clase CellPositionTest. A través de sus
  22 tests se ha definido el comportamiento que se espera que tengan las
  operaciones probadas.
  \item {\bf Sprint3Test}: es una clase usada para comprobar que una vez creada
  la \acs{API} se cumplen con lo pedido en el sprint 3 para demostrar la
  completitud de la historias planificadas en ese sprint, por tanto sus 16 test
  no han sido usados dentro del algoritmo de \acs{TDD} para el diseño.
\end{itemize}

Los tests diseñados hacen uso directo de OpenOffice.org Calc a través
\acs{UNO}, y del sistema de ficheros, pero se aseguran antes de empezar cada
test que no existe ningún fichero que pueda provocar errores en las pruebas y de
restaurar todo una vez finalizan.

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{../figures/resultados/api_class_diagram.png}
\caption{Diagrama de clases de la API de OpenSheet}
\label{fig:api_class_diagram}
\end{center}
\end{figure}

La \acs{API} de OpenSheet permite usar OpenOffice.org Calc de manera
transparente al usuario, de manera que es la librería la que busca la
instalación en la máquina y levanta una instancia del proceso de OpenOffice.org
para conectarse a él y poder hacer uso de su funcionalidad. Para ello el
desarrollador que use OpenSheet tan sólo debe usar la factoría OpenSheetManager
tanto para crear un nuevo documento como para abrir uno existente, y a través de
las interfaces ofrecidas IOpenSheetDocument para los documentos e ISpreadSheet
para las hojas de cálculo, realizar las operaciones ofrecidas.
El diagrama de clases completo obtenido a partir de la aplicación del algoritmo
de \acs{TDD} es el que se puede ver en la
figura~\ref{fig:api_class_diagram}.

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
